### Структура проекта

В этом проекте два файла с кодом. В файле gradient_finder.py содержится реализация класса GradientFinder, в файле main.py содержится пример использования данного класса

Также в проекте содержатся примеры фотографий, на которых я тестировал данный класс. В файлах sample_X.jpg лежат исходные изображения, а в файлах sample_X_result.jpg изображения после обработки.

### GradientFinder

#### Методы класса

* конструктор - принимает путь до файла, минимальную длину стороны прямоугольника, ширину границы прямоугольника и число прямоугольников, которое нужно найти
* loadImage - передает в класс уже загруженное RGB изображение
* loadImageFrom - загружает изображение из файла
* findRectangles - возвращает список найденных прямоугольников
* getGradientAreas - возвращает изображение с нарисованными прямоугольниками
* showGradientAreas - создает окно, в котором рисует изображение с прямоугольниками

Методы findRectangles, getGradientAreas и showGradientAreas можно выполнять последовательно или сразу запустить showGradientAreas

### Реализация
В этом проекте для обработки изображений я пользовался библиотекой opencv. Сначала я в каждой точке нашел модуль градиента и некоторым пороговым значением выделил точки, лежащие в области градиентной заливки. В моей реализации одноцветные области также считаются участками с градиентной заливкой

Для поиска прямоугольников в получившемся массиве из нулей и единиц я использовал алгоритм поиска наибольшего прямоугольника в гистограмме. Итоговый алгоритм поиска прямоугольников работает за O(height * width * число прямоугольников). Поскольку обычно нужно найти не очень много прямоугольников, я считаю это приемлимой ассимптотикой